印度尼帕病毒疫情增至10死 近百人須隔離 世衛：可人傳人、死亡率七成

【20:04更新】當局已為18人檢查，其中12人證實受尼帕病毒感染，當中10人已經死亡，包括較早時報道、來自同一家庭的兩男一女，及一名曾照顧染病者的助護。

【16:51】印度爆發死亡率高達七成的尼帕病毒疫情，已有最少5人死亡，近百個曾與死者接觸的人正受隔離。世界衛生組織表示，病毒已有人傳人記錄，且沒有預防疫苗。

尼帕病毒（Nipah Virus）天然宿主是果蝠。最新疫情在印度南部爆發，5名死者中有3人來自同一家庭，包括一對20多歲的兄弟，以及他們50歲的姨姨，兄弟的56歲父親亦染病，須以機器維生。一家人同居於喀拉拉邦科澤科德縣（Kozikhode district），家中水井見有多隻已死蝙蝠。

另一名死者是照顧受感染病人的助護。法新社報道，她是兩孩之母，為免病毒傳播，死前甚至無法見到家人最後一面，只能留下遺言着丈夫好好照顧孩子。喀拉拉邦首席部長（Chief Minister）表示，她的無私奉獻將被人牢記。

喀拉拉邦衛生部門表示，已追蹤到94個曾與死者接觸人士，已逐一隔離以作預防。

世界衛生組織表示，尼帕病毒感染是人畜共患疾病，人類染病後可能無症狀，嚴重者會出現急性呼吸道綜合症和致命腦炎。病毒亦可令豬隻或其他家畜生病，但目前人類和動物均無可用疫苗；主要治療手段只有加強護理一途，視乎病者能否捱過，死亡率高達七成。

根據世衛資料，尼帕病毒1998年在馬來西亞爆發的疫情中首次發現，當時確認豬是病毒的中間宿主，但其後疫情已再無中間宿主。2004年有人在孟加拉，因食用被已受感染果蝠污染的椰棗原汁染病，其後病毒在印度一間醫院有人傳人紀錄。

快

直接用核武鏟平印度咪得

cc台最希望既沙士重臨大洗牌

This is how news works

快啲傳入中國

會空氣傳播先算啦

又係蝙蝠
上次沙士又係因為蝙蝠

上次講就係蝙蝠
實際係大陸人

唔明，印度自稱頭腦大國，人材濟濟，咁小事都解決唔到？

同贏國一樣 奴才國
怕咩呀 死極都仲有成億 大把假難民輸出

支那人食野味，
每個省市死『35人』。

然後傳落香港…

咖喱病毒

英雄所見

無用嫁
支那人食開元素表大
呢啲算得上乜野

World War Z

印度呢啲強姦鬼國滅左佢就最好